一個高級公務員： 與林鄭割席

我是一名薪酬達總薪級點34點以上的高級公務員。我不同意特首處理《逃犯條例》修訂的所有步驟。

一、談諮詢。修訂《逃犯條例》的諮詢文件2月中發出3月初截止，但是修例建議3月底刊憲，扣除處理文件時間，保安局用於考慮諮詢收到的意見的時間，只有約兩星期。不要騙人，兩星期在政府內甚麼也做不到，即是說政府早已預備好修例的文本，也不打算因應諮詢收到的意見大幅修改法例（讓步相信是一早想好的後著）。簡單來說，這確是坊間所說的「假諮詢」，而且並不打算掩飾。
開槍必得林鄭許可
二、談開槍。誰決定開槍，警隊和政府高層推來推去。但你不要裝儍，政府審批決定層層上遞。連回覆傳媒日常芝麻綠豆般小事的查詢，也要高至首長級甚至部門首長批准，6月12日可以用到甚麼武器和最高武力這麼重要的事情，即使不是你直接批准，也必然是你默許。

那我要問的是：到底6月12日示威者做了些甚麼，令你默許或批准開槍射頭、圍剿無路可逃的示威者，和毆打沒有威脅的單獨示威者？即使你要清場，從7月1日的做法看來，警隊明顯有各種各樣傷害性較低的方法清場，更顯得6月12日的做法站不住腳。唯一的結論是，你就是不惜有示威者死亡也要通過法例，連基本的人性也沒有。

三、談「敵對環境中工作」。你縱容警隊濫用暴力疏忽職守。在「敵對環境」難以工作的解釋笑死人之餘，也影響了全體公務員的聲譽。

公務員日常工作遇到不禮貌對待是家常便飯，被人用粗口辱罵、被指控收受利益的事常常發生。儘管不喜歡，但很多同事也明白，這是「人工包咗」：我們有穩定的工作，薪酬不俗，權力大，承受市民監察和批評是職責一部份。如果被有敵意的人罵一兩句便可以不當值，八成公務員可以不上班。況且，在我看來，警方的確沒有做好本份、沒有出示委任證、沒有按程序取資料……不滿的市民除了罵兩句，也傷不了警方，那是怎麼樣的「敵對環境」？如果在醫院所發生的事屬「敵對環境」，那麼警方如何應付有槍搶劫的情況？

四、談暫緩。不要怪別人不信你「暫緩」的決定，因為政府的講法也實在一直在變：你說諮詢過後交回保安事務委員會，張建宗說完全停止工作，鄭若驊後來又說兩者差不多等同。黃宏發已解釋，提交了的法例，只有「押後」和「撤回」。

我日常工作，就是「撚字」，即是雕琢文件、信件等的用字，務求用最安全的字眼，隨我們的要求，達到最大或最小的演繹空間。在我看來，「暫緩」的用字，就是撚字的結果：一天政府不要求，法例便不會二讀，可是也的確可以隨時恢復二讀，所以你、張建宗和鄭若驊的說法儘管不同，但套在「暫緩」的罩子下沒有問題，這也是市民不相信你的原因。

五、我也是香港人。本來，一個廢的立法會對公務員真的十分有好處：建制派的議員從不為難公務員，即使有些質詢，也可以輕鬆耍過。非建制派則視乎情況，有時候確會帶來更多工作、有點麻煩和難纏。如果只是論工作的部份，沒有選舉是最好的。但是，我不會不記得自己也要交稅也要用公共服務。我也要關心日後乘搭沙中線是否安全、大嶼山填海會不會耗盡儲備導致加稅、樓價怎樣、教育做得好不好。我也擔心如果有一天惹上官非，即使只是交通意外，執法部門是否公正、我入住醫院私隱是否獲保障。簡單來說，我們與普通市民無異。6月9日、6月12日和7月1日，你認為沒有公務員上街？

你已經錯得夠多。你要繼續錯無人能阻，但不要以為所有公務員都支持你，最少我不是，而且我不孤單。

一個高級公務員

主流聲音

我無嘢講

從打工仔角度睇, 林奠呢個老細都係非常仆街

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

如果林鄭再係咁 香港人只會越黎越激動

我冇野講

I have nth to say BS police

我無野講

我無嘢講

寫得「一、談諮詢」已經知佢唔係可以做決策嘅職系同位置

我冇嘢講

我呢啲基層公務員未必代表好多公務員
但佢絕對可以
分分鐘有首長級都唔gur佢
Respect

我呢啲基層公務員未必代表好多公務員
但佢絕對可以
分分鐘有首長級都唔gur淋病柒婆
Respect

係仆街中既仆街
直情係卑鄙

唔係第一個亦唔會係最後一個

love u 3000

有point，似堅料

=================
大家要善用Blockchain 永久backup重要資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

返對黑警加人工

up

警告！唔好中計！凡事講證據 咪再散播白色恐怖

唔好意思借個位

我矛野講

雖然講得好
但太溫和理性
如果早幾日仲會好認同
林鄭害過同害死過太多人啦

34即係咩grade?

星星之火可以燎原
大家一齊行出嚟

咁辭職未？

內容我好支持 但係由幾時開始催淚彈係較低武力

林鄭好波 連ao都反

又洗底？

佢未撚驚過，而家係睇中共想保佢定保差佬

辭咩職？
對於有家庭有負擔有經濟壓力既人
佢地能夠用和理非去支持我地已經好好
一人支持可以帶動同感染身邊人支持
嗰種力量係不容忽視

遲到好過無到

34即係幾多？

辭職個位俾藍屍上?

我無野講
簡單 易明 具說服力

We connect

70590

公務員 (Civil Servants) 係服務市民，唔係服務首長

我無野補充

你有什麼高見？

不過我冇嘢講

有圖有真相
呢D文咩人都打得

中文拎1?
34點以上

多謝你的發聲

我無野講

公務員割蓆

我無野講

唔係高見
而係公務員自己睇下「諮詢指引」寫咩

心水好清

睇啲口吻似係堅料

btw, 我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要毛氈

我無嘢講！

公務員都有良知 不過唔方便表達

我無野講

PT 34係高級分界線

推

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

咁點？口講唔支持，咁有咩實際行動？

19係光明頂 識人話佢成日掟file

真係唔知辭咩職

就連有良心既警犬我都覺得唔應該辭職
講到明份糧包埋
人地屌你咩都好，你都要照做
最好就吸納意見，做得更好
(雖然有時有d意見係廢)

篇文都覺得好岩
如果俾人屌2下就辭職or叫你有事唔好搵警察，禁遇到有人搶劫仲點處理

你話係因為睇唔過眼警隊先辭職
其實大部分原因都係因為上面嘆冷氣班仆街
亂落order話係暴動
班狗先敢放肆

但我否認唔到大部分都係狗黎，冇人性
如果有，一早篤左班上層灰

成7萬一個月, 算好高級?

我無野講 只可以正評

再多啲就好啦回頭是岸

內容同意
但其實無得証實係高級公務員
內容反送中啲人都打到岀來

其實上年山竹林鄭已經激嬲左好多公務員

利申中級

Pt 33係分界線
再上10幾20皮個啲係首長級公務員

多一個企出黎都好

有良知！多些人企出來講更好！

特手繼續縮頭烏龜

呢篇野好似似層相識

Push

我有野講
林鄭你一副高高在上嘅嘴臉，滿口謊言歪理
重係到扮可憐，譴責示威者，食屎啦
雖然我唔係高級公務員，但我識分是非對錯

但係佢都只係玩語言偽街
佢針對林鄭錯估形勢處理失當

佢唔係反惡法
因為佢避談惡法本則上嘅嘅禍害

筆者話自己係34點以上
所以佢至少係咩級別？

利申 唔熟公務員制度階級

屌
唔通話自己 D1234咩
梗係搵個大pool 最安全la

加人工 pt34 above 都係高la

Pt.34

好多公務員都唔妥黑警唔妥林奠

冇人知但可以升得34既起碼都係officer rank

我日常工作，就是「撚字」，即是雕琢文件、信件等的用字，務求用最安全的字眼，隨我們的要求，達到最大或最小的演繹空間。

呢個真，睇住個PM幾乎日日為左email用咩字眼屌到個下屬仆街

儘管不喜歡，但很多同事也明白，這是「人工包咗」：我們有穩定的工作，薪酬不俗，權力大，承受市民監察和批評是職責一部份。如果被有敵意的人罵一兩句便可以不當值，八成公務員可以不上班。

就算有啲人唔係幫後生 都覺得淋病做得好差好黑人憎

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄

駁唔撚到

公務員分級寫明的

1-10 = 初級公務員
11-33 = 中級公務員
34以上就係高級公務員

但返到部門廢事講出口 敵我難分
雖然睇得出好多後生既都係同一陣營

咁辭職咪？

出少D鳩POST喇屌你老母 以後你每個POST都會見到我

今次泛民回魂證明本土先係鬼

612清場方式係殘暴，過份武力
但我想講係71晚都唔好得去邊
我發夢係最前線，要幫立會拖時間出黎，前線已經有共識係啲狗逼前就要慢慢退，唔洗硬守
而我地都比同預期係退得快，你估真係唔淆咩，前線得幾十人。
我地由夏愨道退到中信個到既交匯處，我見到既係呢個路口既示威者已經一路退 同遠離啲狗
但係啲狗都仲係咁射催淚彈，其實係不必要武力
如果唔係啲記者議員之後頂一頂，一定唔止射催淚彈

佢工作負責撚字，下面有人comment話撚得字有機會係首長級

其實一個正常有腦嘅人都係咁諗

我無野講
心聲

前日政總重開嘅時候，好多被採訪嘅公務員都同林鄭割曬席啦！

我無野講！

林鄭:我無野講

公僕為市民工作
出柒婆糧屌柒婆確係爽

好多部門senior grade都係由PT34起喎

好文，謝大大分享。

我冇野講
我要等律師
我唔解鎖
我唔會簽任何野
唔知
唔明
我口渴
我餓
我凍

真係We connect

林鄭表示： 中央唔同我割席咪得囉 理撚得你班蟻民

pt 34 以上既housing allowance多好多
同埋絕大部份既中5職系會bar死係pt 33
所以升得pt 34 既一定都係主任級

主流民意

最少用咗十幾粒
大家係咪慣晒

有牌工程師做兩年就34
不過乜決定都做唔到
基本上出個email 都要問過高級工程師

係喎

咁係唔係屬於高級公務員吖？

我擔心既係大眾會將612清場方式作為左一種標準
意思係 啲狗清場冇個日咁誇張就叫合理
我怕大家習慣左呢種不必要既武力
71晚發完夢我睇返都冇咩人講清場問題
啲狗仍然係使用左好多過度武力，而好多係前線先feel到

睇記者直播見到有抆槍出黎，但後來唔知見多記者定點先退返後

十扑 我無嘢講

樓主文筆又真係幾好

-----
我無野講

我好擔心大家好似和理非由原先拒絕佔馬路變成佔馬路係最低消費

講得好啱!!!!!!!!!!!!!!!!!!

做到決策嘅就得一個人

其實 我唔高級
我只係低級到仆街既新仔

呀sir madam 眼尾都唔會望我，平時佢地淨係識側側搏，樣樣唔簽唔批，拖到放假等人acting佢位先再批野，我都算。堅守崗位，我相信真心對市民好既，即使隔住部電話佢都感受到，even我真係做唔到，at least I try my best

呢幾日我接多左好多好憤怒，even你可以話係有d借題發揮既電話，其實我明，人工包埋，同埋我理解，但做前線既我好唔開心，我覺得卡住係中間左右做人難

份工本身已經好困難，好多challenges from inside and outside ，你地班高官唔好再咁樣玩我地班公務員好唔好你封apologize email really mean nothing to me

我冇野講
我要見律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖
合埋眼訓教

點解每一點都可以咁中

由其講啲狗

自己下級都出嚟屌鳩你，好心就有啲廉恥，快啲走啦。

我無嘢講。

我啲老細睇法同佢一樣

明白，辛苦你，多謝
但我無野講

講得好好

劉明 打政府工都可以屌政府

我就唔明點解啲狗唔明

仲西過我老闆塊西面

我無野講

希望有更多人拎返良心出黎發聲

34點以上
佢係話畀你聽佢係高級公務員
但唔講明咩grade

有必要嗎?

人性的光輝

當然無

因為自卑，佢地係公務員入面學歷最低果班
玻璃心毅進仔

一個低級公務員也不支持林鄭!

好名先反對

弊在林鄭一味指責「暴力傾向」呢 唉
但願個個市民都有一對雪亮嘅眼睛 明辨是非

其實呢啲係人都知 不過由公務員講出嚟特別有力
我無嘢講

口裡說不身體卻很誠實
咪又響個體制入面提供服務

係連登講過
我成個部門90幾人一半人連啊頭都有去游行
撐警得兩個，都係傻傻地平時俾人杯，好彩係鐵飯碗唔係俾人炒左九世個啲。

講人話

pt34以上就係高級公務員，政府檢討薪酬時都係用呢個pt分等級

Share

7.1發生嘅事無新聞報過

推爆佢

我唔想派膠比你
你自己走啦好唔好?

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖

如果被有敵意的人罵一兩句便可以不當值，八成公務員可以不上班。
呢輪一聽電話就俾人屌「你同林鄭月娥有咩分別」
成日話年輕人將香港推到邊緣
咁佢將啲公務員推到第一步已經俾人屌又點計？
部門講明 如果市民要求 我地要俾中文全名同staff no.
你班速龍呢
警犬係接近所有情況下都有最高既武力
佢應該係受市民監察得最緊要既一個部門
偏偏鬧佢兩句佢就可以唔撚做

請呼籲更多公務員企出黎
我冇野講
我要見律師

人地年年考第一 唔洗人教佢做野

我冇野講

唔怪得有生之年都唔查狗
燒到自己點算

係都問責首長辭啦，公務員繼續施壓就啱喇

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院
我要驗傷
我投訴你

有良心
----------------------
我冇嘢講
我有權搵律師
我有權唔解鎖
我咩都唔會簽

巴打 u r not alone here

好撚憎你呢種留言，就咁拋低一句又唔解釋，你係反駁人嘅就俾多啲理據啦，都唔知你做乜鳩

幾唔支持咪又係繼續番工出糧
會集體罷工咩

其實玩到咁大 默許甚至批准開槍
市民殺佢報仇 佢應該有心理準備

連登仔介唔介意幫手打晒比所有政府office
大大力屌多幾句，一齊係敵意環境下休息

我無野講 我唔解鎖 我要搵律師

作為現任公務員
不能認同更多

+1

佢應該係好熟裡面d野架喎
撚字果part講得好中
利申：前公務員

點解咁強調係pt 34公墓園

唔理真假，講得好，屌你老母！

我冇野講
手機唔會解鎖

呢篇文章情理兼備，分析清楚易明，文宣最佳示範！

直情可以用嚟做討林鄭嘅檄文！

往上推到維尼同韓正睇到，林鄭以後都無運行。明顯指出佢能力有問題，以後最多俾個虛位佢，如果大陸唔高興佢搞到大環境（中美同中歐嘅關係），佢即刻可以收皮…

往下推廣呢篇文章，亦可以令公務員，甚至一般無知廢中廢老睇清楚問題所在（當然佢哋選擇失明就無計囉…）

所以，一定要推，我無嘢講喇！

我冇野講 我要搵律師

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

我睇都廢事睇，轉頭就剷走咗，反正都係BS...

利申：基層

天下不值陛下久矣

pt 34 以上

即係屬於高級公務只體制

講中哂

我知係高級公墓園，我意思係：寫篇文啫，使唔使咁曬命呀

想出backpay果個月搞個籌款

有point

正常

真正既香港人有邊個想香港搞成咁

跟住就有新circular公墓猿全部要簽效忠聲明
反政府一律紀律處分

其實都真係愈黎愈難做
係政府做對客既位 忠忠直直既人 好多時我好想幫但幫唔到
我唔撚想幫/擺明知佢呃/靠惡 就因為佢識玩或者腦細淆底 就會俾佢R到野
依家仲要一接case已經俾人屌緊 未見官先打80 不過我地係犯人
係會好唔開心好唔平衡 但咁樣先係公平 先係佢地班狗官所謂既法治
例寫晒係到 符合就做 唔符合就reject
法例寫明唔俾打警犬 唔俾衝防線 要拉人冇野好講
同時法例都寫明要show number 要用最低武力

打工不滿緊係要屌吓老細

推

我無野講

我聽你講

顯示背後有唔少同屬高層公務員反對者

阿豬阿狗打完都得

不過講到咁都9成ao

我地啲部門冇得打人 冇得收埋自己個名/number
冇用嫁

偉大既警務處話唔需要出示證件
一齊收埋個名

怕條撚咩 我老細唔係林鄭呀 係香港人囉

林鄭幾時肯聽主流民意？

如果在醫院所發生的事屬「敵對環境」，那麼警方如何應付有槍搶劫的情況？

文字風格的確唔似一般人寫，我信，我信有班公務員會講人話，講得好

咪撚再問
我無嘢講

原來我Fg 升到盡max 都可以做高級
Btw 我部門好多淺黃，一個藍都搵唔到，日日都係到鬧鳩d 警察

appraisal唔係市民寫呢

影張職員証遮晒樣同資料怕咩

無做錯野佢都對我做唔到啲咩
份report 要寫死你好難寫架
最多升唔到職 但唔會無左份工

典型ao文章風格

pt 34代表會接觸到署/局長嘅高級公務員
不過我知69 & 616都好多高層上咗街

最毒婦人心

push

真, 我以前上司係一個6十幾歲就退休既公務員, 有D咩announcement,proposal要出佢都捉撚人黎撚字,煩到hihi

公務員一齊出嚟反呢個柒頭啦

香港人仲要聽到更加多嘅聲音！！！！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師
#FreedomHK

就算高如SAO(MPS Pt.49)都只係差唔多咁，你見過啲文職高級公務員未

一日未上到D2-D8都未算有決策權,D8等Perm Sec都要問局長先過啲野

主流民意係繼續返工返學

做生意既比一般民眾更討厭個政府

我識好多公務員 紀律部隊都有遊行

個個公務員好似佢咁識諗就無煩惱了

發起罷工行動啦！有良心的公務員

我無野講

記招已經浪費時間
仲要出email

Book Kxxx
她錯得夠多了！從社會福利署署長起，她向部門高級同事掟快勞；嚷秘書叫NGO 負責人到下車處迎駕她，就知道她有今天了！只是沒有想到她又是第一名！

有理有節
字字珠璣
我無野講

我無野講，唔解鎖，唔簽野

共臣榜MV資料搜集

————————————————
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我要見律師 !!

公道自在人心

我無野講

講得好，我冇嘢講

多謝您
我冇嘢講

多謝高級公務員為香港發聲

要林奠見到

我無嘢講 我要見律師我唔解鎖電話 我唔簽任何文件唔好兇我 我要食飯 我要飲水

我諗寫文果個唔係想晒命
係想表達現實唔係淨係基層同年輕人對政府有不滿
好多中產或者什至係上咗岸嘅人都係對政府不滿 與義士同行
冇錯佢地（包括我自己）冇份衝 但係都想盡自己努力去出一分力

Push我無嘢講我要見律師我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要驗傷 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

完全同意。你唔會係唯一。編制上34以上叫高級公務員。加人工時由呢point 開始有分別。

有力

我要食飯

HO/LO個班日日俾人屌，應該九成都因為「無法在敵意環境下工作」而唔駛返工

都係個句 唔好撚做啦死警犬

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷唔好凶我我投訴你

再咁落去

一定有暴動

到時會宵禁

送中條例唔洗過香港都玩完

我無野講

我無野講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

因為用錯一隻字

有機會要做多d野

鄔小姐追悼晚會正式訃告暨細節安排

但表現好自大 好撚大權咁

我要警戒紀錄 我有權錄影 我要驗傷 PCxxxx 唔好凶我 我唔會解鎖 我冇野講 我要搵律師 我唔會簽任何文件 我要食飯 我要飲水 我要毛氈 我要去廁所 我唔舒服想去醫院 我要副本口供紀錄 我要vcd 錄影紀錄

好大嘅官威

普通人口

普通人話

推！

【我有嘢講】致 行政長官林鄭月娥邀請信

請廣傳！！!

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

講得好
我冇野講

就係睇死你無論對正苦幾不滿，都係會繼續番工，洗撚理你咩，你高中低級咪又係一樣，寫完文自high完又繼續番工，理得你放左工去寫文定裸跑
仲未講正苦作為香港最大雇主，所謂高級根本一街都係
利申 薯仔

有d人就係用呢種方式黎掩飾自己既自卑感
就好似鄰國人經常要炫富一樣，將身上僅有既野無限放大，以便遮醜

我無嘢講我要見律師我要驗傷我唔解鎖電話我唔簽任何文件

公務員好多都唔妥佢 幫佢做過野果啲更加

想問樓上啲人有乜值得質疑？
又唔係局長司長
篇文諗法有幾特別或出奇？

好波
我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

我無野講 我唔解鎖 我要見律師 我唔簽任何文件 唔好凶我 我投訴你

樂見獨立契機
又可以見證歷史

連登，公務員大和解
林鄭月娥真係實現we connect

我無野講 我唔解銷 我搵律師 唔好兇我 我投訴你

使唔使d6先出得聲

打工仔心聲

感謝

我地班新入職低級公務員表示不滿林奠
但係聽住班廢老圍威喂話學生暴徒
真係屌都廢事

我無野講

撐

mps 34高級公墓猿

你話你係就係呀

就算係又點， 你也只係普通市民
你高人幾等呀？

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

納稅人同市民先係我哋嘅老細，唔係政府/林鄭

34去到咩位

高級行政主任

嚮直屬老闆角度睇: 淋病點都算係個好員工
嚮全世界角度睇: 淋病係不折不扣正宗杏+橙

市民先係老細 柒婆無料扮上菜

是人非犬

我無嘢講

哇屌

推, 有point

有, senior 既 professional grade 同事咪得LAW, 你常咁升, senior engineer 果D都有架
但starting 有point34以上, 我就唔多見LAW

公務員個分級係高層、中層、低層
高層係指Pt 34以上
中層係Pt 10-33
低層係Pt10樓下

依照依個分級，好多職位都會係依幾個pt做分界線
例如好多連登仔想考嘅EO為例，當你升到SEO就係由PT34開始做起薪點

俾埋reference你慢慢睇

應該要廣傳

應該越嚟越適應

你唔使唔開心
記住呢啲電話就算係係咁鬧你，但其實佢地都唔係鬧你